<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>mazlum</title><link>https://mozhn.dev/</link><description>Recent content on mazlum</description><generator>Hugo</generator><language>tr-TR</language><lastBuildDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 +0300</lastBuildDate><atom:link href="https://mozhn.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>4 Yıl Sonra Geri Döndüm: Scraping, Security ve Yeni Projeler</title><link>https://mozhn.dev/posts/geri-donus/</link><pubDate>Sun, 02 Nov 2025 00:00:00 +0300</pubDate><guid>https://mozhn.dev/posts/geri-donus/</guid><description>&lt;h2 id="4-yıllık-sessizliğin-ardından"&gt;4 Yıllık Sessizliğin Ardından&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Evet, zaman buldukça blog yazmak için açtığım siteme yaklaşık 4 yıl boyunca yüzüne bakmadıktan sonra artık tekrar bu yola adım attım. Bakalım neler olacak!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Peki bu geçen sürede neler oldu? Bir sürü proje geliştirmeyi denedim, çoğu çöp oldu açıkçası. Kripto için yazılımlar geliştirdim, fena sayılmayacak gelirler elde ettim ancak yine de hatalarım sebebiyle bu kazancımı kaybettim. Eh, öğrenmek için ödenen bir bedel diyebiliriz.&lt;/p&gt;
&lt;hr&gt;
&lt;h2 id="yapay-zeka-ile-değişen-her-şey"&gt;Yapay Zeka ile Değişen Her Şey&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Son 1 yıldır yeni bir yola girdim. Herhalde 2012-2013&amp;rsquo;ten beri yazılım geliştiriyorum ve açıkçası son 1-2 senedir yapay zeka hayatımıza girdiğinden beri &lt;strong&gt;her şey çok değişti&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Cordova Eklentisi Oluşturma</title><link>https://mozhn.dev/posts/cordova-eklentisi-olusturma/</link><pubDate>Mon, 30 Aug 2021 21:26:18 +0300</pubDate><guid>https://mozhn.dev/posts/cordova-eklentisi-olusturma/</guid><description>&lt;p&gt;&lt;img src="https://mozhn.dev/img/cordova-plugin.png" alt="Cordova eklentisi"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bu yazı ile basit bir Cordova eklentisinin nasıl oluşturulacağı, ne olduğu ve ne zaman ihtiyaç duyduğumuzu anlatmaya çalışacağım.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="cordova-eklentisi-nedir"&gt;Cordova Eklentisi Nedir?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Başlamadan önce Cordova eklentilerinin ne olduğunu anlayalım. Cordova eklentisi web ve native sistem arasında köprü işlevi görür. Biraz JavaScript biraz da native kod ile bu görevi üstlenir.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id="ne-zaman-ihtiyaç-duyarız"&gt;Ne Zaman İhtiyaç Duyarız?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cordova uygulamaları temelde bir web tarayıcısında çalışır. Bununla birlikte web her zaman native sistemde ihtiyaç duyacağımız özellikleri sağlamaz. Bu sebeple native kod yazıp sistem ile iletişime geçmemiz gerekiyor. Cordova eklentisi bunu sağlar.&lt;/p&gt;</description></item><item><title>Hakkımda</title><link>https://mozhn.dev/about/</link><pubDate>Sun, 29 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://mozhn.dev/about/</guid><description>&lt;p&gt;Selamlar, ben Mazlum çoğunlukla web teknolojileri üzerinde çalışan bir developerım. 2012-2013 yıllarından beri web ve mobil
uygulama geliştirme üzerine çalışıyorum. Programlama esnasında NodeJS, JavaScript ve TypeScript üçlüsü kullandığım yazılım dilleri
olmakla birlikte bunun yanında temel Java ve Objective-C bilgim mevcut. Ağırlıklı olarak Firebase kullanmakla birlikte zaman zaman MongoDB ve SQL kullandığım zamanlarda oluyor. Web tarafında Angular2+ mobilde ise Ionic Framework kullanıyorum.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Oyun oynamayı çok severim. Zamanında Minecraft sunucuları açtığım oldu. Online oyunlar dışında hikaye modlu oyunları çok severim.&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>